**1606. – Ptychotis heterophylla** Koch. – Plante bisannuelle de 30-80 cm, glabre, à racine longue, pivotante; tige dressée, striée, à nombreux rameaux grêles étalées ; //feuilles inférieures pennatiséquées, à 5-7 segments écartés, ovales ou suborbiculaires, profondément incisés-lobés, les supérieures découpées en lanières filiformes ; //ombelles petites, penchées avant la floraison, à 5-10 rayons filiformes, presque égaux ; involucre nul ou à 1-4 folioles sétacées ; //involucelle à 2-6 folioles sétacées ; styles réfléchis, à peine plus longs que le stylopode ; fruit petit, ovoïde-oblong, à côtes assez saillantes. //
Varie à feuilles radicales primaires à segments divisés en lanières linéaires (P. timbali Jord.).
Rocailles et lieux arides des montagnes du Midi et de l'Est ; remonte jusque dans l'Aube, la Marne et la Haute-Marne. – Espagne, Sardaigne, Italie septentrionale, Suisse. = Juillet-septembre.